深水埗派錢係行為不檢 咁佐敦派錢呢？

我鍾意啊 吹咩

頭100名市民

我個仔答特首係周星馳都做到警察
我派錢會唔得?!
成堆律師企起度 stand by 住派
你咬我食呀?!

call埋我皮膚科醫生洗介賴

仲重要係會唔會引起混亂
警察要防止人踩人
唔好好似1993年蘭桂坊 celebrate 新年咁

可以平均

除左今次幣少實地派真錢外，
社會上都發展左好多文明方式的派錢方法。

但看歷史，
只要係為宣傳而派錢的方式，
最終都會令社會大部分人受損，
少數人受惠，
多數窮人更慘。

文明派錢例子

地產商派錢：樓市升值，業主賺到笑。大家都知禍害深遠。

金融機構派錢：股票股市又升值，股民發發。

IT界派錢：炒iphone，比特幣暴升（比特幣的匿名特性，吸引好多黑客做電腦加密勒索，如 wannacry，同毒販做毒品交易，避開警方拘捕）
各項抽獎活動

理由
羊毛出自羊身上，派錢受惠通常係少數。但背後就係想宣傳，希望氹大量水魚傻仔，用貴價買佢產品。呢類派錢活動，只係化左妝的澳門賭場。 所以最終社會整體一定係蝕多賺少。

所以實際係，社會越多派錢活動，窮人會更多。

最後想講澳門政府派錢

澳門派錢：表面人人受惠，實際只有澳門人受惠。班澳門吸引大量的香港人和大陸人傻仔去賭，不少賭到傾家盪產。澳門政府向市民派的錢，就係香港班水魚和大陸班水魚吸過來。對全球人類而言，澳門派錢活動，都係蝕多賺少。

冼

你咁有創意又吹你唔漲